{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_059717",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6889932'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2018-05-31",
        "domain": "음식점",
        "title": "곰취나물 고추장 무침"
    },
    "text": "熊酔のシーズンがだんだん終わりつつあります。 この植物は山に植えたといわれていて、香りはいいし味もいいそうです。 最初に出てくるときは甘みが強いそうですが、時間が経つにつれて苦味が増すようです。 熊臭は葉と茎を分離してくれます。 今日は葉だけ使います。 茎の方がおいしいです。 私が茎は全部漬物を作っておきました。 茎までナムルの和え物に使うには、茎は葉より30秒茹でてください。 玉ねぎは細く千切りにして水に漬けておき、10分ほど漬けておけばいいです。 最近、新玉ねぎはあまり辛くないんですよ。 お湯が沸いたら塩1Tを入れてコムチィゆでてください。 私は2分茹でました。 ナムルの和え物なので、柔らかく茹でた方がいいです。 茹でる時間は、各家庭の火の強さによって異なります。 少し付いている茎の部分を触ってみて、柔らかくすればいいんです。 茹でた後、10分ほど苦味を出した方がいいです。 少し絞ります。 ぎゅっと絞ると硬い感じがあります。 コウライケツギョは遅く収穫するほど苦くなります。 苦み具合によって苦みを出してください。 クマの葉が広くて一口で食べにくいです。 クマムシの葉を食べやすいように23等分裂いてあげました。 タレを入れて和えます。 コムチィのシーズンが終わり中なので、コムチィの苦味は少しありますが。 タレがたっぷり入って苦味は隠れます。 おいしくシャキシャキした食感も持っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "クマムシのシーズンはいつですか？",
            "answer": "クマムシのシーズンはだんだん終わりつつあります。"
        },
        {
            "question": "クマムシはどんな植物ですか？",
            "answer": "クマムシは山に植えられている植物で、香りも良く、味も良いと言われています。"
        },
        {
            "question": "クマムシは甘みと苦味のバランスが変わるのですか？",
            "answer": "はい、最初に出てくるときは甘みが強いですが、時間が経つと苦味が増してきます。"
        },
        {
            "question": "クマムシの葉と茎はどうやって分離しますか？",
            "answer": "クマムシの葉と茎は分離して使います。茎は漬物に使うため、別々に取り扱います。"
        },
        {
            "question": "クマムシの茎はどのように使いますか？",
            "answer": "クマムシの茎はナムルの和え物に使うことができます。茹でる場合は、葉よりも少し長めに茹でる必要があります。"
        },
        {
            "question": "クマムシの茎はどのように茹でますか？",
            "answer": "クマムシの茎を茹でる場合は、軽く千切りにしてからお湯で茹でます。柔らかく茹でた方が美味しくなります。"
        },
        {
            "question": "クマムシの茎を漬ける前に何か特別な処理は必要ですか？",
            "answer": "クマムシの茎をナムルの和え物に使う場合、茹でた後に10分ほど苦味を出すとより美味しくなります。"
        },
        {
            "question": "クマムシの葉は一度に食べるのが難しいですが、工夫はありますか？",
            "answer": "クマムシの葉は広いので、食べやすくするために細かく裂いて供されることがあります。"
        },
        {
            "question": "クマムシの苦み具合は収穫のタイミングによって変わるのですか？",
            "answer": "クマムシの苦み具合は収穫のタイミングによって異なります。遅く収穫するほど苦くなります。"
        },
        {
            "question": "クマムシの苦みを調整する方法はありますか？",
            "answer": "クマムシの苦み具合によって、苦味を出す方法を調整することができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 442,
        "QA": 456
    }
}